大規模拒絕交稅令司法癱瘓會唔會係示威外既出路

既然成日話政府亂咁使納稅人既錢
咁不如坐言起行拒絕交稅
雖然可能響應既人加埋筆錢都唔夠有錢佬交既一個零頭
但如果要控告晒依班人就要浪費大量人力物力去做
算唔算係一個除左示威之外既有效表達意見手段？

非暴力
但對社會有一定沖擊
但前提係規模起碼有佔中果陣咁廣

欠稅可以扣戶口 扣僱主
大部分嘅追稅都係電腦做，
淨低果d， 廢青去唔到的果個銀碼。

14年講到而家

全港僅三分一打工仔繳付 學者倡撤薪俸稅

講拒絕交稅嗰啲基本唔使交稅 ?

電腦會自動加你附加費

成唔到規模就一定無用

諗起就嬲，講到收錢（稅/差餉/罰款）政府就做到滴水不漏
一提派錢就返返石器時代人手填表遞表
叫佢捉啲有錢人走法律罅逃稅/修例就慢到嘔

恒常性同一次性嘅分別
如果年年都派錢（同一criteria),
咁就好簡單。
$4000咁多rules 就緊係有排搞。

凍結你戶口，唔可以出入境，真係鬥得贏?

記得黎則奮佔中個時真係吹過叫人交少十蚊稅，結果無乜人理

其實唔會預係長時間鬥爭，因為政府好多手段施加壓力逼你屈服
只能夠係短期內爭取多人一齊做去製造迴響
當然如果動員到啲中產一齊跟又唔同講法

感覺上有啲似絕食但意義上大好多：我覺得啲錢用不到其所，所以選擇唔交
比起選票黎講更直接表達到自己個態度

佔中果時仲有好多人幻想政府會因為佔中所以屈服
果陣又上晒外國媒體又癱瘓左中環金鐘，規模同手段已經算係近十年最理想，頭果一個禮拜政府根本唔敢硬性處理，所以無人會諗再行多幾步徹底癱瘓成個政府

係無人估到最後不了了之仲咁多人比人秋後算帳

法例授權政府可以直接郁你出糧帳戶

稅款須按照評稅通知書上的指定繳稅日期或之前繳付。如稅款在繳稅日期後欠繳，所有未繳的稅款，當被作為欠稅，稅務局會立即採取下列法定措施，旨在保障稅收和向拖欠稅款的納稅人追收過期未繳稅款。
稅務局採取的追稅措施對逾期未繳交的稅款徵收附加費
若第一期稅款未如期清繳，稅務局會加徵全部欠稅（包括第二期稅款）的 5 ﹪附加費，第二期稅款將視為立即到期論。
稅務局就在繳稅日期起計 6 個月後仍未清繳的稅（包括 5 ﹪附加費）再加徵 10 ﹪的附加費。
向第三者包括納稅人的僱主、銀行、租客、債務人、顧客等發出追收稅款通知書追收稅款
如納稅人仍未全部清繳稅款及附加費，稅務局通常會向第三者發出追收稅款通知書。
任何人接獲追收稅款通知書，必須於法定時限內，將因該拖欠稅款的納稅人而持有、又不超出有關拖

家下薪俸稅只係佔政府好少收入，唔交佢影響真係唔大

暫時團結得唔夠大，唔夠齊心囉

出現金報0蚊仲好啦

問題係邊個跟你機

咪搞搞震啦

稅局可以直接扣你戶口，扣你糧，禁止你出境